\subsubsection{Grundaufbau Mechanik}
Für die Grundplatten werden diverse Materialien in Betracht gezogen. Zur Auswahl stehen Aluminium,
Holz und Acrylglas. Eine wichtige Anforderung an das Material ist, dass es bei einer kleinen Dichte
eine genug gute Festigkeit aufweist. Dies ist nötig, da das Gewicht direkten Einfluss auf die
Bewertung hat. Eine weitere Voraussetzung an das Material ist, dass die Lager der einzelnen Achsen
direkt in die Platte gepresst werden können. Dadurch kann das Gewicht der Konstruktion weiter
optimiert werden. Um die unterschiedlichen Materialien auf ihre Fähigkeiten zu überprüfen, sind
verschiedene Tests durchgeführt worden. Unter anderem wurden verschieden grosse Kugellager
in ein Acrylglas gepresst. Die befürchtete Gefahr, dass sich das Acrylglas bei einer zu hohen
Presskraft spaltet, bestätigte sich nicht. Da Aluminium eine viel grössere Festigkeit als die
anderen in Frage kommenden Werkstoffe hat, zugleich jedoch eine viel höhere Dichte hat, kann die
Wand weniger dick sein. Doch ist eine gewisse Wanddicke erforderlich, um die Lager stabil zu führen.
Weiter besteht bei einer zu geringen Dicke die Möglichkeit, dass eine unberechenbare Verformung der
Aluminiumbleche hervortritt. Somit scheidet Aluminium aus. Holz bietet wiederum bei einer kleinen
Dichte ein genügend grosses Elastizitätsmodul, wobei es sehr heterogen aufgebaut ist. Deshalb ist es
bei einer kleinen Wanddicke sehr anfällig auf Störstellen, wodurch es zu einem unberechenbaren
Versagen führen kann. Aus diesen Gründen ist der Entscheid auf das Acrylglas gefallen. Die
Lichtdurchlässigkeit spricht auch für das Acrylglas, damit der ganze Ablauf des Ballwurfes besser
verfolgt und analysiert werden kann.\\
\\
Bei der Konstruktion wurde darauf geachtet, dass der Schwerpunkt der Masse sehr tief am Boden liegt,
damit nicht ein zu grosses Moment entsteht, welches vom Abwurf der Bälle erzeugt wird und den
Ballwerfer zum Umkippen bringt. Weiter wird die ganze Kraft des Ballwurfes über die Bodenplatte dem
Boden abgegeben. Um ein Rutschen zu verhindern, muss eine hohe Haftreibung erzeugt werden. Dies wird
mit einer Antihaftmatte erreicht, welche zwischen Spielfeld und Bodenplatte angebracht wird.
\begin{table}[h!]
	\begin{tabular}{cccc}
		Material & Dichte & Gewicht (550x120xT) & Re (Elastizitätsmodul) \\ 
		\hline \rule{0pt}{11pt}Holz $5 mm$ & $0.8 \frac{g}{cm^3}$ & $264 g$ & $1 \cdot 10^{-17} \frac{kN}{mm^2}$ \\ 
		\rule{0pt}{11pt}Aluminium $3 mm$ & $2.71 \frac{g}{cm^3}$ & $536 g$ & $1000 \frac{kN}{mm^2}$ \\ 
		\rule{0pt}{11pt}Acrylglas $5 mm$ & $1.19 \frac{g}{cm^3}$ & $393 g$ & $3300 \frac{N}{mm^2}$  \\ 
	\end{tabular} 
	\caption[Dichte der Stoffe]{Dichte der Stoffe \cite{M:Chemie}}
	\centering
\end{table}